
# Βάση Δεδομένων AktivRadar

Σχετικά με τη βάση δεδομένων, χρησιμοποιήθηκε η mongoDB. Τα δεδομένα αποθηκεύονται σε tables (collections) σε JSON μορφή, ένα lightweight format που μας επιτρέπει να επεξεργαζόμαστε και να διαπερνάμε τα δεδομένα με ευκολία και ταχύτητα.


### Παραγωγή δεδομένων

Για την παραγωγή δεδομένων χρησιμοποιήθηκαν τα εξής:
* __source data__: Τα πηγαία αρχεία δεδομένων, που περιέχουν τις πιθανές τιμές των χαρακτηριστικών (ονόματα,περιοχές,ημερομηνίες,mail κλπ).

* __merging scripts__: Αναφερόμαστε σε προγράμματα σε python που παίρνουν αυτά τα δεδομένα και παράγουν JSON έγγραφα.
* __json validation__: Εργαλείο για έλεγχο των αποτελεσμάτων μας και της έγκυρης μορφής τους ([JSON VALIDATION TOOL](http://jsonlint.com/)).
* __Post services__:  Προγράμματα που μας επιτρέπουν να στέλνουμε στη βάση δεδομένα (POST requests) για να ελέγξουμε την λειτουργία της εφαρμογής ([POSTMAN](https://www.getpostman.com/)).
* __database_interface__: Χρήση του [Robo 3T](https://robomongo.org/) ως γραφικό περιβάλλον της βάσης, για διευκόλυνση θέασης των αποτελεσμάτων.


